人越大越覺得俾心機與否結局都差唔多

北韓以前先進過南韓
幾廿年後食飯都成問題
以前個幾代
係大陸捱窮耕田都唔及落香港輕鬆揾食（相對上）
你係咩人
你係邊、幾時出世
已經決定你人生點行
阿差讀書咁叻
IT咪又賤價接job做
人工美國十份一都唔知有冇
唔好講咁遠
你係香港
俾心機又點
成日話呢代捱得辛苦
上一代都唔好得幾多
捱到痴線都係afford得起間居屋/舊樓
見得太多人
一出世就遺傳病
廿幾歲先黎病發
有d就甩頭髮
有d就矮
都冇得揀
有d人就火燭燒到成身爛哂
根本冇野係控制得到
事業上都係
任你technical野幾勁都好
都係打份工
電腦機器取代你就bye bye
又或者你人到中年唔夠fresh grad平
又bye bye
但都係要生活囉
都唔知講咩好
唔需要再追求公平
唔需要再諗點解
係咁就係咁
人生好多野
係就係
唔係就唔係
你可以唔忿氣
但你心知
就算追求到表面上既公平
其實連你自己都默認
世上有d距離
唔係靠人為努力、制度可以彌補到
唯一補救方法就係唔好生細路
好似印度人咁窮
讀咁多書都咁窮
解決方法唔係發展
亦唔係移民
移完生仔佢又要融入社會
不如唔好生仔
印度得返一億人
一定可以拍得住以色列日本做亞洲no1
越努力越無助

人愈大愈學識點樣妥協，冇辦法，生活真係對大部份人黎講係強姦

我讀又1城大學it狗，有人做保險，有人入政府，有人讀埋博士去左美國科研，有人真係做it
我就半份政府工
開頭既制遇係睇個天，大過就睇自己啦

我覺得呢種諗法好多人心入面都會有，但係我唔係幾贊成你呢個post打沉一啲仲有幹勁嘅人